<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>总结向 on Yuyis</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%90%91/</link>
        <description>Recent content in 总结向 on Yuyis</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Yuyis</copyright>
        <lastBuildDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuzzz000.github.io/categories/%E6%80%BB%E7%BB%93%E5%90%91/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>2024年终总结</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/p/2024%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuzzz000.github.io/p/2024%E5%B9%B4%E7%BB%88%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;前言&#34;&gt;前言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在是2024年12月30日的晚上，明晚就该跨年，后天就是新的一年。想来，这是最后一个能够写年终总结的时刻。开着24度空调的房间里，我睡衣外还套着羽绒服，眼睛有些疲惫，腰有些酸，头有些疼，但这只是宅家多日的正常不良反应。在桌上的书籍和杂物中拨出了电脑的位置，要开始了，强迫自己回忆和记录。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的属性进度&#34;&gt;我的属性进度&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果把生活当作一场角色扮演游戏。我是个不太热衷游戏的新手玩家，迷失在任务和怪物之中，到头来也没能给人物涨些属性点。如果说有些进展的话，就只能是以下。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;语言&#34;&gt;语言&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;法语：去年年末是多邻国A1水平，今年年末差不多有系统A1多点的水平了吧。不如预期，但还是学了一点，只是再不肝的话就赶不上活动啦（指明年四月得考出B1不然到手的offer飞掉啦）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩语：最近开始学，差不多能拼读了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德语：暑假学了点，点到即止，防止干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言学：看了crash course的语言学课程，有了一点点了解。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;计算机&#34;&gt;计算机&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;开发：从服务器到前后端都顺了一遍，但全靠AI，只能说有个认知吧，具体的语言和技术栈都没学，原理也不清楚——够了吗，对我来说不够，对找工来说不够，对做个草台东西来说差不多了吧，毕竟有AI。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基础：今年只有并行编程算是学了一点，但也只知晓了核心思想——并行。好吧，还是没什么长进的，只是将时间注入chatGPT以换取成绩单上的字母，甚至连打字速度都没有提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实践：博客就不说了，还建了个mastodon的站，有了个属于自己的小空间。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;运动&#34;&gt;运动&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;健身：知道了些健身理论，能够使用一些器械。但没怎么练就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰拳：下半年最喜欢的一件事情。上了十几节课，自我感觉有模有样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;社会生存能力&#34;&gt;社会生存能力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;真是不好意思，这项也得拿出来说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医院：完全熟悉了去附近医院看病的流程，并拔了智齿，还独自抽了次血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与人交互：去年年末还是不太敢去食堂吃饭的程度，今年已经毫无畏惧，下半年基本没点过外卖；也更擅长和人交流与寒暄了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做饭：能够去超市买菜，能够做生命维持餐。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;其他小技能&#34;&gt;其他小技能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;塔罗：读了点理论，给自己和周围人都抽过解过几次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;占星：摄入了点星座知识，宏观地知道了星盘的构成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用日程app：用structure让我轻松了好多。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;社会关系&#34;&gt;社会关系&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;摆脱了有毒关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和几个好朋友保持联系。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;总结碎碎念&#34;&gt;总结碎碎念&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然没什么大的成就，但自信点的话，也能算有点进步吧！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的体验进度&#34;&gt;我的体验进度&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;独自生活&#34;&gt;独自生活&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上半年独自生活在巴黎。去公园发呆，去超市买菜，偷偷在房间做饭，瘫在床上不起来。虚度了很多很多时光，想了很多东西，痛苦了很久。别人能对交换时期津津乐道，我花费几乎全部的时间将自己从之前的状态抽离，最大的收获是终于意识到了关系的有毒和对自己的虐待与损耗。以后会更好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;文化产品&#34;&gt;文化产品&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;重新开始摄入文化产品，包括一些电影和书籍，包括一些手游和网文。不论内容，更重要的是让我确定了这些事物能让我快乐吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去了一些博物馆美术馆教堂，看了很多画和雕塑。当时没有很大感觉，回国后越来越觉察到丰富。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;旅游&#34;&gt;旅游&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个人旅游是最好的，但我总是懒得出发。在圣托里尼徒步的经历我能记好久好久，挪威的雪和哈士奇也是如此让人想念。阿姆斯特丹不喜欢，米兰一般般。威尼斯的船比地中海的船快乐，而海上的邮轮实在灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还去了台湾。有时感慨，有时觉得祛魅。在中正纪念堂的时候，一边被民主进程和言论自由的展览触动，一边因为被卫兵推出电梯而生气。事物是无法用单一的目光看待的呀！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;情感&#34;&gt;情感&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不多说啦。今年体验到了时隔半年多仍旧回味的欲望，和由生理引发的强烈的喜欢和依恋，以及恨意。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;焦虑与疏解&#34;&gt;焦虑与疏解&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上半年完全gap，没什么焦虑情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下半年走完了申请季，期间总是很焦虑，反而缓解了课业的焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生存焦虑也缓解了很多：就算我吃不起饭，我也可以去抢呀！很难说之前越来越严重的生存焦虑是不是来自前任，这告诉我们，解药可能实质是毒药。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的思考进度&#34;&gt;我的思考进度&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;就是瞎想的程度、鸡汤的浓度、做梦的离谱度。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于发展路径&#34;&gt;关于发展路径&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我一直都是个很为物质焦虑的人，高中就知道为了好找工作选理科，高考后就知道为了赚钱选计算机。但我一直不喜欢，一直压力很大地一边焦虑一边强迫自己将精力投入，但又以安逸享乐无所谓的本性没有push地那么紧，最后结果就是既不开心又没做好事情。现在虽然仍旧难以改变，但起码认识到这一点了。还是喜欢最重要，得多做点喜欢的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对于所有工程类的事情，最大问题是我不觉得难，以至于不愿意去一点一点落实。再加上初高中学多了的代偿，叠加焦虑，十分厌学且注意力分散。于是在尝试以很笨的眼光看待每一个问题，高看每一个问题的解法，果然更愿意学也更觉得自己是天才了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于未来。最近发觉人生真的可以是旷野，但我还是依照计划走在两年前就确定的轨道。短期挣脱不开，我们可以畅想未来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于身体&#34;&gt;关于身体&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然才二十出头，但已经遇到了三四十岁的人会遇到的问题，就是身体不行了！身体的崩塌敦促着我作息规律、饮食健康、常常运动。我无法做到完美，但也比前几年好了不少。坏消息是酒精摄入增加了一些，也偶尔会用烟让自己平静——尽量用其他方面的健康行为抵消掉这部分影响吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于情绪&#34;&gt;关于情绪&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最好的情绪是愉悦放松的基底与多样的构成。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于上瘾&#34;&gt;关于上瘾&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我总是上瘾般地做事，无论是看书玩游戏还是工作学习。所有事情都很难开始也很难停下（除了刷社交媒体，这事很容易开始）。目前考虑两个方案，一个是用精确到分钟的计划约束自己，一个是用上瘾感催动自己。感觉前者会让我很暴躁，后者会特别消耗身体与精神。接下来该试验一下。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;最后&#34;&gt;最后&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;提醒自己：还是得多接触新事物，多学习，多摄入，多输出。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这份年终总结写了些什么啊，真的跟报告一样一点意思都没有！我也没有力气写有意思的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望一下未来吧：我计划在2025年每个月至少写两篇博客，截稿日15号和30号。祝我成功，祝我找到好玩的选题。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
