<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Yuyis</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/</link>
        <description>Recent content on Yuyis</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Yuyis</copyright>
        <lastBuildDate>Sun, 12 Jan 2025 16:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://yuzzz000.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>我的数字工具</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/p/electool/</link>
        <pubDate>Sun, 12 Jan 2025 16:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuzzz000.github.io/p/electool/</guid>
        <description>&lt;p&gt;最近开始使用obsidian，于是趁机来整理一下我的数字工具。Let’s go!&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;设备类&#34;&gt;设备类&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;嗯….就从一切的基础——设备，开始谈起吧。本人在近几年逐渐购齐苹果全家桶，真的太爽了！自此，很不幸地被捆绑在苹果，以后无论换哪个设备都只能优先苹果吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MacBook Air 8+256:&lt;/strong&gt; 为什么买丐版？当然是因为穷啊。目前为止用了一年半，还没有什么大问题，之后如果有需要再升级买新啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ipad Pro + Apple Pencil:&lt;/strong&gt; 为什么买Pro？因为当初清澈愚蠢。现在基本只用来看电影看视频看slides玩手游，偶尔看书。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Iphone:&lt;/strong&gt; 没什么好说的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Apple Watch:&lt;/strong&gt; 和MacBook并列为最不后悔的不必要消费之一。从基础的时间、闹钟、睡眠和运动记录，到日程提示、消息提示，一切都非常好。就算是充电，每天洗漱时充一下也正正好。我最幸福的时刻：喊siri定计时器，走路或骑车时被记录运动。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Airpods + Bose QC45&lt;/strong&gt;: 前者便携，后者降噪，都很舒适。Bose QC45，谁买谁爽。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;联想小新p16:&lt;/strong&gt; 旧笔记本，现在只用来玩玩游戏。而我，不喜欢所谓“游戏性”，更喜欢视觉小说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Kindle:&lt;/strong&gt; 比大设备或实体便携，比手机读书舒服。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;记录类&#34;&gt;记录类&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Notion:&lt;/strong&gt; 已经融入我生活的方方面面。日记、每日todo和复盘、书影游数据库、进度tracker等等，只要和记录相关，基本都用notion。最近准备建个工具类和资源类的数据库。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Obsidian:&lt;/strong&gt; 如前言，这几天刚开始用，准备用来放读书笔记和学习笔记。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Wonderpen:&lt;/strong&gt; 写小说专用。（事实上很久没有打开了。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;MindKit:&lt;/strong&gt; 记账、记事件频率（比如洗头洗衣服喝酒之类的），曾经记过饮食和心情。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;日程管理类&#34;&gt;日程管理类&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Structure:&lt;/strong&gt; 日程管理工具，我会往里面填进我所有被预定的时间，并用不同颜色区分，大大减轻了记忆负担。自带日历当然也能做到这一点，但我觉得Structure更好用且好看，并有todo功能。我会将尚未计划或太不紧急的todo放进这里，其余分为日todo和周todo放在notion的日程本。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Days Matter:&lt;/strong&gt; 倒计时，写上所有ddl和考试日期。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Habicat:&lt;/strong&gt; 每日习惯打卡，目前大多关于我的语言学习。我的任务很细分，包含法语背单词、法语写变位、看法语课本、韩语多邻国等等。也包括了“废文签到”，这是最容易坚持也是我打卡天数最多（远多于其他）的任务。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;社交媒体类&#34;&gt;社交媒体类&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;没想到吧这都有一类。没办法，占用我手机屏幕时间最长的app们。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微信：&lt;/strong&gt; 傻x微信。社交工作学习必需品，有些公众号好刷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;小红书：&lt;/strong&gt; 很容易刷起来就是说，在许多事情上能起到惊人效果，非常容易被回应。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fedi:&lt;/strong&gt; 信息源+情绪发泄地。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;微博：&lt;/strong&gt; 偶尔会上去看看游戏相关和网文相关，并且，我的特关们的博文都很有意思。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;写到这里突然想写点活人的爱用品&#34;&gt;写到这里突然想写点活人的爱用品&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;比如唇膏护手霜洗发水洗面奶护肤精华香水水杯水笔抱枕等等，但我最推荐的还是：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;珍视明的温凉睡眠眼罩：&lt;/strong&gt; 非常舒适，回购多次，离了它不行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;优思悦：&lt;/strong&gt; 如果你痤疮严重怎么都消不了，考虑去查下激素吧，说不定吃半年优思悦就大有改善。（请遵医嘱。）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;橘子：&lt;/strong&gt; 我最喜欢的水果。没什么别的意思，就是放在这里表达一下喜爱。&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;短短的一篇，完成任务。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下篇尽量写点有意思的吧？&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>2024年终总结</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/p/2024final/</link>
        <pubDate>Mon, 30 Dec 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuzzz000.github.io/p/2024final/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;前言&#34;&gt;前言&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在是2024年12月30日的晚上，明晚就该跨年，后天就是新的一年。想来，这是最后一个能够写年终总结的时刻。开着24度空调的房间里，我睡衣外还套着羽绒服，眼睛有些疲惫，腰有些酸，头有些疼，但这只是宅家多日的正常不良反应。在桌上的书籍和杂物中拨出了电脑的位置，要开始了，强迫自己回忆和记录。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的属性进度&#34;&gt;我的属性进度&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;如果把生活当作一场角色扮演游戏。我是个不太热衷游戏的新手玩家，迷失在任务和怪物之中，到头来也没能给人物涨些属性点。如果说有些进展的话，就只能是以下。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;语言&#34;&gt;语言&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;法语：去年年末是多邻国A1水平，今年年末差不多有系统A1多点的水平了吧。不如预期，但还是学了一点，只是再不肝的话就赶不上活动啦（指明年四月得考出B1不然到手的offer飞掉啦）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;韩语：最近开始学，差不多能拼读了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;德语：暑假学了点，点到即止，防止干扰。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;语言学：看了crash course的语言学课程，有了一点点了解。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;计算机&#34;&gt;计算机&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;开发：从服务器到前后端都顺了一遍，但全靠AI，只能说有个认知吧，具体的语言和技术栈都没学，原理也不清楚——够了吗，对我来说不够，对找工来说不够，对做个草台东西来说差不多了吧，毕竟有AI。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;基础：今年只有并行编程算是学了一点，但也只知晓了核心思想——并行。好吧，还是没什么长进的，只是将时间注入chatGPT以换取成绩单上的字母，甚至连打字速度都没有提高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;实践：博客就不说了，还建了个mastodon的站，有了个属于自己的小空间。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;运动&#34;&gt;运动&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;健身：知道了些健身理论，能够使用一些器械。但没怎么练就是了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;泰拳：下半年最喜欢的一件事情。上了十几节课，自我感觉有模有样。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;社会生存能力&#34;&gt;社会生存能力&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;真是不好意思，这项也得拿出来说。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医院：完全熟悉了去附近医院看病的流程，并拔了智齿，还独自抽了次血。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;与人交互：去年年末还是不太敢去食堂吃饭的程度，今年已经毫无畏惧，下半年基本没点过外卖；也更擅长和人交流与寒暄了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;做饭：能够去超市买菜，能够做生命维持餐。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;其他小技能&#34;&gt;其他小技能&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;塔罗：读了点理论，给自己和周围人都抽过解过几次。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;占星：摄入了点星座知识，宏观地知道了星盘的构成。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;使用日程app：用structure让我轻松了好多。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;社会关系&#34;&gt;社会关系&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;摆脱了有毒关系。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和几个好朋友保持联系。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;总结碎碎念&#34;&gt;总结碎碎念&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然没什么大的成就，但自信点的话，也能算有点进步吧！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的体验进度&#34;&gt;我的体验进度&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;独自生活&#34;&gt;独自生活&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上半年独自生活在巴黎。去公园发呆，去超市买菜，偷偷在房间做饭，瘫在床上不起来。虚度了很多很多时光，想了很多东西，痛苦了很久。别人能对交换时期津津乐道，我花费几乎全部的时间将自己从之前的状态抽离，最大的收获是终于意识到了关系的有毒和对自己的虐待与损耗。以后会更好。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;文化产品&#34;&gt;文化产品&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;重新开始摄入文化产品，包括一些电影和书籍，包括一些手游和网文。不论内容，更重要的是让我确定了这些事物能让我快乐吧。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;去了一些博物馆美术馆教堂，看了很多画和雕塑。当时没有很大感觉，回国后越来越觉察到丰富。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;旅游&#34;&gt;旅游&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一个人旅游是最好的，但我总是懒得出发。在圣托里尼徒步的经历我能记好久好久，挪威的雪和哈士奇也是如此让人想念。阿姆斯特丹不喜欢，米兰一般般。威尼斯的船比地中海的船快乐，而海上的邮轮实在灾难。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;还去了台湾。有时感慨，有时觉得祛魅。在中正纪念堂的时候，一边被民主进程和言论自由的展览触动，一边因为被卫兵推出电梯而生气。事物是无法用单一的目光看待的呀！&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;情感&#34;&gt;情感&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;不多说啦。今年体验到了时隔半年多仍旧回味的欲望，和由生理引发的强烈的喜欢和依恋，以及恨意。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;焦虑与疏解&#34;&gt;焦虑与疏解&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;上半年完全gap，没什么焦虑情绪。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下半年走完了申请季，期间总是很焦虑，反而缓解了课业的焦虑。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;生存焦虑也缓解了很多：就算我吃不起饭，我也可以去抢呀！很难说之前越来越严重的生存焦虑是不是来自前任，这告诉我们，解药可能实质是毒药。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我的思考进度&#34;&gt;我的思考进度&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;就是瞎想的程度、鸡汤的浓度、做梦的离谱度。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于发展路径&#34;&gt;关于发展路径&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我一直都是个很为物质焦虑的人，高中就知道为了好找工作选理科，高考后就知道为了赚钱选计算机。但我一直不喜欢，一直压力很大地一边焦虑一边强迫自己将精力投入，但又以安逸享乐无所谓的本性没有push地那么紧，最后结果就是既不开心又没做好事情。现在虽然仍旧难以改变，但起码认识到这一点了。还是喜欢最重要，得多做点喜欢的事情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;而对于所有工程类的事情，最大问题是我不觉得难，以至于不愿意去一点一点落实。再加上初高中学多了的代偿，叠加焦虑，十分厌学且注意力分散。于是在尝试以很笨的眼光看待每一个问题，高看每一个问题的解法，果然更愿意学也更觉得自己是天才了呢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;至于未来。最近发觉人生真的可以是旷野，但我还是依照计划走在两年前就确定的轨道。短期挣脱不开，我们可以畅想未来。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于身体&#34;&gt;关于身体&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;虽然才二十出头，但已经遇到了三四十岁的人会遇到的问题，就是身体不行了！身体的崩塌敦促着我作息规律、饮食健康、常常运动。我无法做到完美，但也比前几年好了不少。坏消息是酒精摄入增加了一些，也偶尔会用烟让自己平静——尽量用其他方面的健康行为抵消掉这部分影响吧。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于情绪&#34;&gt;关于情绪&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最好的情绪是愉悦放松的基底与多样的构成。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;关于上瘾&#34;&gt;关于上瘾&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;我总是上瘾般地做事，无论是看书玩游戏还是工作学习。所有事情都很难开始也很难停下（除了刷社交媒体，这事很容易开始）。目前考虑两个方案，一个是用精确到分钟的计划约束自己，一个是用上瘾感催动自己。感觉前者会让我很暴躁，后者会特别消耗身体与精神。接下来该试验一下。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;最后&#34;&gt;最后&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;提醒自己：还是得多接触新事物，多学习，多摄入，多输出。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;结语&#34;&gt;结语&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这份年终总结写了些什么啊，真的跟报告一样一点意思都没有！我也没有力气写有意思的东西。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;展望一下未来吧：我计划在2025年每个月至少写两篇博客，截稿日15号和30号。祝我成功，祝我找到好玩的选题。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>本宝的巨大成长：拔智齿</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/p/baya/</link>
        <pubDate>Tue, 16 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuzzz000.github.io/p/baya/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;概述&#34;&gt;概述&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在2024年7月14日，回国的第四天，本宝21岁的时候，本宝拔了智齿。作为一个没拔过牙、没打过麻醉、记忆中只输过一次液、打疫苗都强忍着才不会哭的对身体受伤异常敏感与恐惧的人，我竟然去拔了智齿！于是借机重启博客。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;牙齿情况&#34;&gt;牙齿情况&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我小时候的换牙期格外顺利，长成的牙也比较健康，可能有些蛀，但没有进一步恶化，于是也不需要我过多操心。大概是初高中的时候，下牙床智齿的位置开始隐隐作痛，我那时候很高兴地跟别人说我长智齿了。但那智齿一直没出来，我隔段时间就会痛一次。没等我搞清楚该归咎于智齿还是牙龈，它又突然不痛了。直到去年，又开始痛，还冒出了牙尖尖，在右下方。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时隔三差五痛，但又没到痛得睡不着觉满地打滚非看牙医不可的程度，再加上我受到的家庭教育不推崇去医院，就一直没有去看。寒假回家，我跟妈妈说牙齿真的很痛，再加上我马上就要出国半年，她终于不再说“这很正常”“我也会痛”“用双飞人涂一下就不痛了”，而是带我去了一个她说很厉害的牙医。我躺下，牙医掰开我的嘴，用一个金属制品敲了敲我的每一颗牙包括智齿，敲得我又酸又疼，然后说“看上去没问题，等哪天蛀了再来吧”。我半信半疑，在我妈“我就说没问题吧你大惊小怪”中接受了这个结果。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果没有出国交换这一经历，我可能一直拖着不去看牙医。在交换半年，我牙疼、腰疼、认识到了多囊危害，于是立下回国后一定要去医院看病的决心。7月14号是挂的一个在朋友圈看人推荐过的据说很温柔有耐心的医生，但我本来没打算拔，只是想去问问牙齿情况。结果拍个片，下方左右两侧都是横着长的（据说叫阻生齿），医生说建议拔掉，并建议把上方正常生长的牙也拔掉，因为太里面了容易刷牙不到位，现在也已经蛀了一点了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;那时的我对拔智齿这一行为的流程和后果一无所知，无知者无畏，当机立断决定拔牙。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;拔牙全过程&#34;&gt;拔牙全过程&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;在女朋友的陪伴下（感谢她！我一个人绝对不敢拔牙的），我拿了药签了字准备拔牙，先拔右边两只。医生问我有没有过敏，我说没有，还是女朋友补充“她没打过麻醉”。对哦，我没打过麻醉，我也没用过什么药，我怎么知道过敏不过敏啊！最后证明不过敏，非常好的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拔牙时，医生拿了块白布严严实实盖住了我的脸，只有嘴巴处留了开口。我看不到医生的操作，这大大减轻了我的恐惧。那个医生真的很温柔，让我不要害怕，然后找角度把针插进我的牙龈。他好像扎了三四针，角度很精妙，期间有些痛，但没有很痛，起码远小于我的预期疼痛。他问我舌头麻不麻，我说麻，他问我嘴唇麻不麻，我感受了一下好像不麻，于是他又加了点麻醉。如果耐麻醉和耐酒精有相关性，那我应该是很容易被麻醉的来着，但那个时候嘴唇真的不麻。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;后来就开始拔牙。他先拔上面那颗，拔的时候问“不痛吧”，我“嗯”了一下，真的不痛。我只感觉到有什么东西挂了下来，他说“上面的已经拔好了”。多么振奋人心的消息，多么迅速的拔牙，我一下子安心了。但，上牙和下牙是不一样的，正常牙和阻生齿也是不一样的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我只能感受到有机器在我牙齿上凿磨，还伴随着偶尔淋下来的液体。机器磨一磨，医生试探着来拔一拔，拔不出来，于是又拿机器磨一磨。我能感受到拔这颗牙很艰难，医生在各个角度用力，似乎也有点急躁。他有时会掰着我的下颏借力，这给了我很大压力，我一直在想，是不是我的牙真的很牢固，是不是真的很难拔。不知道过去了多久，反正，当他说“这颗牙也已经拔好了”的时候，我感到庆幸和激动。期间疼痛数次将至未至，到最后我也没有真正觉得疼。他说还要缝线，我下意识感到害怕，但麻醉后丝毫不痛，只能感受到有针穿过，真是奇妙的体验。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生让我咬紧棉球。由于我没做功课，我以为只是让我咬着，也不敢真的紧咬。到后来吐出棉球，搜搜小红书，才知道要紧咬——于是又担心自己干槽症。但想来，医生没有多说什么，干槽症应该也不会那么容易。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;医生也没有交待太多注意事项，只是给了一张注意事项纸，并帮我约了七天后拆线。我是下午四点多拔的牙，拔完快五点了，他说两小时不能进食，晚上吃流食，第二天应该就能正常进食了。事实证明，他对我的恢复能力太乐观了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://yuzzz000.github.io/img/baya.JPG&#34;
	
	
	
	loading=&#34;lazy&#34;
	
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;拔后恢复&#34;&gt;拔后恢复&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;拔后一共拿了三份药：头孢每天2次，甲硝唑每天3次（但我有时一天两顿于是也变成两次了），布洛芬痛再吃。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拔完后，我立刻睡了一觉。据小红书说这是错误操作，但医生没有警示，我也是睡醒才得知。睡觉时我习惯性侧向右边，这为我的伤口带来了压力，但连着几次睡眠，我醒来时都是这个姿势，而入睡也是这个姿势比较容易入睡。没办法，可能只能压着了，希望没有大问题，应该没有大问题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;当天晚上喝了点果汁，吃了女朋友的土豆泥和芝麻糊。第二天本来想尝试肠粉，但我右边肿着，导致左边也咬合不上，还是只能芝麻糊。之后又吃了土豆泥和芝士蛋糕，喝了点牛奶酸奶，这就是一天的进食量。今天是第三天，中午吃了碗鸡蛋羹，喝了瓶酸奶，晚饭可能尝试正常吃饭。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;麻药过后真的很痛，我只能靠布洛芬撑着。刚开始，我痛的时候会怀疑是不是创口出了什么问题，现在我明白了：就是该补药了。虽然这个用药量有点夸张，但真的很痛啊！昨晚还被硬生生痛醒，然后起来嗑药。唉！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;另外刷牙也很麻烦，我也不知道该不该刷创口。按理说该刷，但又很怕弄伤。唉！随便吧，希望过几天就好了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;我妈的反应&#34;&gt;我妈的反应&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;我真的很依赖妈妈。在今天之前，我从没有一个人去过医院（虽然我也没去过几次医院）。这次也是有女朋友在，给了我特别多勇气。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在缴完费取药的时候，我才给我妈打电话，说我要拔牙。我妈说：“你都还没回家呢，怎么就要拔牙？”我说我在医院，等下拔牙。我妈悚然一惊：“你牙痛吗？你牙痛不痛？不痛为什么要拔？”我说拍了片，是横着长的，医生说迟早要拔。妈妈说：“横着长也可以不拔，不痛就没必要拔。”她觉得特别突然，怎么我突然就要拔牙。我说我缴费了，两颗牙八百，她大叫：“拔个牙八百？？！回家四十块就搞定了！”其实是医保后八百，医保还报销了一部分。接着，她又问在大医院还是小医院，我说是区级人民医院，她说不行要去市级的，但其实这家医生评价不错，我也不在意医院层级。总而言之，我们小吵一架，我说“我要去拔牙了”，就把电话挂了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;拔完牙后，她接受了这一切，时不时关心我痛不痛，偶尔在我喊痛的时候说“冲动有代价”“还是爸爸妈妈有经验”，但又以她supportive的形态说很欣慰我有胆量拔牙。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;反正就是这样。我妈妈是很好的妈妈，也很支持我，我也很依赖妈妈。但她觉得去医院看病就是件很没必要的事情，自己身体出问题也是一拖再拖，还有些讳疾忌医。或许我会逐渐学会求助医生，或许她以后也会。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;还有一点感受&#34;&gt;还有一点感受&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;虽然医生技术好，虽然有止痛药，但真的很遭罪。左边那颗我暂时不想拔了，起码，不到非拔不可的地步就不拔了。太可怕了！希望我快点恢复好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这篇本来应该等我拆了线再写，但…还是把握住三分钟热度。完成比完美更重要，就这样吧！&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id=&#34;写在第二天的后续&#34;&gt;写在第二天的后续&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;小红书真的救我大命。7月16日，我拔完牙的第三天，我仍旧只能吃流食，因为我的右边肿着。我以为发炎就是这样子的，我以为牙齿咬合不上是正常的，直到刷到了小红书的帖子。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;小红书的帖子说，她拔牙后的某天发现自己的白膜和别人的不太一样，于是仔细看了看，原来是残存的一点棉球。我一边觉得离谱，一边试探着思考：有没有可能，我的也是？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感谢室友搬来的化妆镜，我努力张大嘴看了看：我的白膜比别人图里的大很多。我伸手进去摸了摸：软软的，好像不疼，难道….我试着将其微微下拉，它竟然真的松动了。略有疼痛，但我还是将其顺利取出——真的是棉球！我之前已经吐了两个棉球，谁能想到医生给我塞了三个？！棉球弄出来之后，嘴巴一下子舒爽了，牙齿能够顺利闭合了，刷牙不痛了，吃饭好像也能吃了。原来医生的意见是正确的，只需要一晚上流食。我这么多天吃不了饭完全就是因为….棉球没取出来啊！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;吊诡之处在于，如果我去多舔几下伤口处，我能更早发现异常。但我乖巧地遵循医嘱，一直不去碰，一直忍着痛。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Anyway，结果是我的牙齿在一夜间大幅恢复了。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>法语进程（1）</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/p/fr/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuzzz000.github.io/p/fr/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;决定学法语&#34;&gt;&lt;strong&gt;决定学法语&lt;/strong&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;决定学法语应该是在22年暑假。那个时候有润的念头没润的计划，既不知道自己喜欢什么也不知道该去向哪里，在浑浑噩噩中想着说不定学个小语种能进入另一条线。当时在德语和法语之间纠结，出于“学法语还能去加拿大那个很漂亮的法语区”的现实目的选择了法语。当然也有一些其他原因，一些巧合。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;于是我开始多邻国打卡，还邀请朋友一起学。但很可惜，在随后的9月我恋爱了，几乎所有时间都被其占据，法语计划被我搁置，搁置到23年春天才重新开始多邻国。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;真正开始学&#34;&gt;真正开始学&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;重新开始多邻国后，也只是每天几分钟打卡，聊胜于无。到暑假，心血来潮想去法国交换，妈妈也支持，小崽也同意，那么就决定了！于是踌躇满志计划半年速成法语，能学多少算多少啦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;决定之后（七月底），下载了一堆法语学习app，依照不定的心情轮着刷。期间参加了小红书上找到的免费法语课，上了三节课，大概学了下发音，但我觉得不如refold推荐的YT上的某俩视频。现在（九月底）的routine是：每天多邻国打卡，也就五分钟，一般没兴趣多刷；每1～2天打开busuu学，不复习；每2～4天边散步边听pimsleur；碎片时间或上课无聊且不在刷社媒的时候，刷lingvist。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;2023921进度&#34;&gt;2023.9.21进度&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;busuu的A1还有三个单元左右，pimsleur听了十课左右，infinite frech快刷完了，其他不太好量化，A1应该是没有的，还是挺摆的！&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;app测评&#34;&gt;APP测评&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;本人情况：非常讨厌上课也没耐心听课；阅读学习能力远大于听力学习能力，很难靠听摄取知识（某种意义上解释了为什么讨厌上课）；难以在固定时间做固定的事，在不想学习的时候学习会很痛苦。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于讨厌上课，排除了网课学习。主要就靠各个app。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;较系统&#34;&gt;&lt;strong&gt;较系统&lt;/strong&gt;：&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;多邻国&lt;/strong&gt;：很多人说它语法讲解不足让人一知半解，但我真的没有这样觉得。我觉得它挺清晰的，缺点是重复次数过多效率较低，可以通过网上搜notes预习复习+疯狂跳级优化。（更新：找不到合适的notes了&amp;hellip;.）&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;busuu&lt;/strong&gt;：像是电子教材，比起多邻国更系统，有讲解，能学得很快。缺点是启动慢、无趣，很多时候让我不愿意学。非常推荐将其作为主力app。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;pimsleur&lt;/strong&gt;：听力型学习，牙牙学语。它的理念是仿照婴幼儿习得语言的方式，先记忆音节，再学习拼写，以让学习者达到母语效果。我个人非常不适应这种方式，很难记住我听到了什么。同时就普通话和英文来讲，我并没有感受到普通话很强的母语优势，我也不太能不过脑子地说普通话，所以体会不到pimsleur学习方式的优势。我目前将它作为听力口语的辅助材料使用。但，它很贵。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;背单词&#34;&gt;&lt;strong&gt;背单词&lt;/strong&gt;：&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;memrise&lt;/strong&gt;：能看到听到真人说法语，小视频模块容易培养上瘾；比较碎片。我个人很喜欢这个app，暑假有事没事刷刷刷很爽。但它有点贵且没那么必需，开学后我就没有续费了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;infinite french&lt;/strong&gt;：ui好看；速度不完全由自己掌控，只有简单单词。刷到后来想把它完成发社媒的欲望远大于学的欲望。但能够边玩游戏边刷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;lingvist&lt;/strong&gt;：碎片时间神器！到底是谁说多邻国之类的碎，那些我完全无法在等电梯、等车、上课的时候刷。lingvist是真的碎到了一个句子（一个单词），并且能不用耳机，喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;anki&lt;/strong&gt;：我用的refold上下载的免费词卡，有音标好评。但anki在ios要付费，掏出我的安卓机也麻烦，这一点点阻碍就让我完全忘记了它的存在。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;drops&lt;/strong&gt;：我很讨厌拖来拖去，已卸载。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;辅助材料&#34;&gt;&lt;strong&gt;辅助材料：&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;法语助手&lt;/strong&gt;：查词。也可以背单词但我不用这个功能。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;每日法语听力&lt;/strong&gt;：啥都可能有，比如《你好法语》，比如动画片和儿童读物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Language transfer&lt;/strong&gt;：可以顺带练练英文听力。在这上面学到了一些language transfer规则，比如-tion的词一般在法语也是这样。口音可能有点迷惑，不推荐作为主力学习。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;LingQ&lt;/strong&gt;：阅读软件，上课无聊的时候看看。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;追星看剧&lt;/strong&gt;：暑假为了学法语，开始看法版《skam》，结果太好看了以至于看着中文字幕刷完了六季，还把能找到的Maxence访谈都看了一遍…好喜欢Lola所以等多学一点法语再去看剩下几季。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;前期推荐&#34;&gt;前期推荐：&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;refold的指导很不错，它推荐的YT视频也很不错。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;如果再开始学一个小语种我会&#34;&gt;如果再开始学一个小语种，我会：&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;多邻国刷一段时间记几个单词，对语言有大致感知。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;找发音相关的视频。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;跟着教材/busuu开始学，同时背单词，同时到处乱刷（immersion!）。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>利用Hugo建立本站（非技术向）（水）</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/p/jian-zhan/</link>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuzzz000.github.io/p/jian-zhan/</guid>
        <description>&lt;h3 id=&#34;建博客初衷&#34;&gt;建博客初衷&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;跟风。钓鱼。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;确定博客方案&#34;&gt;确定博客方案&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;作为一个不懂技术的，连动态网站和静态网站区别都不知道的，但是懂得运用统计的人，我把一个我经常看的博客的友链和友链的友链点了一遍，以下是高频方案：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;wordpress. 但是免费版有广告且据说很慢，自己买服务器搭又要持续性花钱，维护也会占用精力，之前搞过一个这样的站所以没有搭建新鲜感了。排除。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;静态框架搭建，其中Hugo数量最多。还挺想尝试的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;notion。好处是没有学习成本（我本来就有在用notion），坏处是丑&amp;amp;low，不适合装x。（更重要的坏处应该是不能rss）&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;于是选择了Hugo，选了个界面排列非常舒适的主题stack。这个主题用的人非常多，能搜到很多修改方案。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;搭建博客&#34;&gt;搭建博客&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;搭建教程很多，我一知半解就不写了。装修非常感谢&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://thirdshire.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Kyo&lt;/a&gt;的教程。
大多数教程用git克隆主题，但也有人专门提过这么做不太好（忘了在哪看到），所以大家想搭的话可以查下这方面。&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;写博客&#34;&gt;写博客&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;为了充实博客内容，先水一篇。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>存档 ｜ Archives</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/archives/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuzzz000.github.io/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>关于 ｜ about</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/about/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuzzz000.github.io/about/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;关于我&#34;&gt;关于我&lt;/h2&gt;
&lt;h2 id=&#34;heading&#34;&gt;&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;是在不断变化的。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;希望能持续书写。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;联系方式：yuyiintree@gmail.com&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;关于这个博客&#34;&gt;关于这个博客&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;由 &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://gohugo.io/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Hugo&lt;/a&gt; + &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://pages.github.com/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;github pages&lt;/a&gt;搭建，用了&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/CaiJimmy/hugo-theme-stack&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;stack&lt;/a&gt;主题。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;我也不知道会在上面放哪些内容。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;最后&#34;&gt;最后&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;欢迎光临！&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>链接 ｜ link</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/%E9%93%BE%E6%8E%A5-link/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuzzz000.github.io/%E9%93%BE%E6%8E%A5-link/</guid>
        <description>&lt;p&gt;这是一个积灰的仓库，未来有一天也许会打扫。
虽然现在还没有友链，但请来和我互加友链。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>搜索 ｜ Search</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>https://yuzzz000.github.io/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
