<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>运动 on Yuyis</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/categories/%E8%BF%90%E5%8A%A8/</link>
        <description>Recent content in 运动 on Yuyis</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>zh-cn</language>
        <copyright>Yuyis</copyright>
        <lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2025 11:24:29 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yuzzz000.github.io/categories/%E8%BF%90%E5%8A%A8/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>运动进程（1）</title>
        <link>https://yuzzz000.github.io/p/%E8%BF%90%E5%8A%A8%E8%BF%9B%E7%A8%8B1/</link>
        <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 11:24:29 +0800</pubDate>
        
        <guid>https://yuzzz000.github.io/p/%E8%BF%90%E5%8A%A8%E8%BF%9B%E7%A8%8B1/</guid>
        <description>&lt;h2 id=&#34;不运动的前二十几年&#34;&gt;不运动的前二十几年&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;和大多数普通中国女孩一样，没有人激发我的运动兴趣，没有人要求我去运动，也没有人能够和我一起运动。于是，一直在2024年7月以前，我都是个不运动且讨厌运动的人。我的运动量只有小学的广播体操、中学的跑操（还会被我尝试翘掉）、体育课偶尔的活动、小时候学过游泳、为了长高上过一个假期的篮球课、为了减肥跳过一两个星期操，以及日常走路。恰好我不需要中考，高考也不考体育ß，更是没有相关练习。所以，在刚开始想要运动的时候，我还蛮无措的。不知道该做什么运动，不习惯关注自己的身体，还很纠结别人关注我的身体。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;那么转变发生在&#34;&gt;那么转变发生在&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;也是非常常规的路径：如果一个人突然决定运动，那一定是身体出了问题。那时候在社媒看到许多对多囊危害的讨论，比如子宫肌瘤和糖尿病，于是我觉得我应该去确诊一下。这事儿其实毫不意外，因为我月经量少不规律、脸上出油长痘严重、毛发旺盛、有点胖。做了一系列血检和糖耐，最后结果就是很符合啦，也有胰岛素抵抗。我觉得多囊不多囊其实无所谓，主要还是预防糖尿病，那么重点就是减肥啦。再加上看了一些关于健康的书和视频，发现不运动的危害真的很大，甚至比抽烟还大——所以真的要开始运动了。期间逼迫自己做过一些运动，也想尽办法克服运动阻力，也失败过很多次，还诞生了很多关于运动的大思考，最后发现，那些思考和方法论都是屁话，当我习惯运动，那么我就会去运动了。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;具体做了些什么呢&#34;&gt;具体做了些什么呢&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;刚开始体力非常差，散个步就能飙心率，于是主要就是散步以及在跑步机上走路或者爬个小坡。那个时候，也非常自然地对健身房非常胆怯，去一次要做好久的心理建设，但还是逼迫自己去了，并让自己将注意力放在平板上假装自己只是换个地方学习&amp;hellip;.很奇怪吧？不运动的人很容易对运动这件事感到羞耻啊。但习惯之后就好了，大多数人都不是从小运动，而是有一个从零到一的过程的。在这个过程中，三天打鱼两天晒网一鸽就鸽一周是必然的。
八月份的时候在校园论坛看到泰拳广告，是一个教练每周偷渡进学校，用学校的跆拳道室教课，还蛮方便的，价格也不贵，于是我就决定尝试一下。鉴于我时常暴躁，这应该是蛮适合我的运动。非常幸运，这个教练非常supportive，直来直去，也不对人的运动能力或者身体状况作评价，整个体验非常好。他的授课风格非常泰式（当然这也是我后来才知道的），一开始就是互打互防，比较少纠动作细节，每节课都让我非常爽。他的训练模式也非常有效，起码我的体能突飞猛进，力量应该也大幅增长。
自此，运动量就是每周一两次泰拳，中途断了两个月，到五月份一共上了30节课。五月之后回家，想保持运动，于是一边找了家拳馆一边开始骑自行车。那家拳馆的教练应该是体制内出身，文化水平高一点，沟通顺畅很多，拳法步伐抠得比较细，专项训练看上去比较科学，但没机会对打，而且蛮贵。自行车是看网飞的环法纪录片看得有点心动，就入了辆平把公路休闲骑骑。目前运动欲蓬勃，想探索点便宜方便的新运动，但还不知道尝试什么。想攀岩（啊这就是社交媒体的影响），但家附近没有合适的馆，而且成本也有点高。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;最近的关注点转变&#34;&gt;最近的关注点转变&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;最近膝盖有点不舒服，这说明我是真的在运动了&amp;hellip;.好吧。由此开始关注一些身体上的问题，比如脚踝不稳定、骨盆前倾、力量不均匀等等，有在尝试自我调整。
以前会避开在晚上运动，因为我睡眠不是很好，可能皮质醇高吧。现在心态不错，再加上盘算了一下以后可能只有晚上有时间动，所以想尝试一下——反正我熬夜的习惯改不过来，也不过就是多伤点身。下学期想好好上课，或许我的生活习惯又将迎来大改变，在此之前先多尝试多了解一下自己的身体吧。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;展开一点期望&#34;&gt;展开一点期望！&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;希望我真的已经有了运动习惯，希望能多打拳多骑车多跑步多游泳多打球多训练多瑜伽，反正无论做什么一直在做就好。这篇其实六月就在写了，但一直拖着，可以看出有些虎头蛇尾。希望过个一年半载能有进程（2）。&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
